台妹 力挺「普教中」：英語、普通話 沒高低之分

【#中大乜乜乜之我想問…… 06】

有台灣女生想問：「我地都係講普通話，點解剩係開廣東話?堂？:3」

這台灣女生的名字叫婉吟，日本研究系一年級，對語言很感興趣，正在學阿拉伯語和廣東話。訪問時會突然問：「咦，這個字廣東話怎樣唸？」連白板上問題，也是用廣東話寫的。就算對語言這麼感興趣，她還是覺得普通話開的課程太少了，「你知道嗎，像UGFN，只有一班是講普通話的。除了特殊科系（中文系），廣東話的課還是佔大多數。」

台灣同學婉吟則有不同的觀察：「因為有內地生而改為以普通話授課的例子，我沒有聽過，因國際生而改用英語授課倒是有。其實我現在還沒有上過用普通話教的課，大部份都是英語的，只有體育課用廣東話。」

「我也是說普通話的，如果只用廣東話教課，那我怎樣辦呢？例如本地生（中文口語有一定水平）和台灣學生要上課討論，普通話是一種大家都能溝通的語言，為甚麼不用？有國際生的課會轉用英語，也是一樣呀。普通話跟英文並沒有高低之分，我認為尊重對方而使用不同語言是一件體貼的事。”When you speak another person’s language, you speak into their hearts.” 而且那不妨礙我去學習廣東話呀。」

又loop

咁北京大學台灣大學有無廣東話泰文越南話?

因為普教中會多左啲政治意識既野 即係呢...關佢撚事咩

呢度喺香港啊

不爽不要讀

戇柒鳩

去到台灣係咪又開埋廣東話班比我地呀？

樓主係反粵，分化港台五毛狗

( Show Blocked User - 酒吞童子 )